強颱風「潭美」逼近 或橫掃日本全國

從外太空拍攝潭美颱風

【星島日報報道】超強颱風「潭美」（Trami）周三下午在沖繩以南海域向北移動，預料周六至周日接近沖繩、奄美，周日稍晚逼近西日本，其後有可能橫掃日本。日本氣象廳呼籲民眾留意最新情況，並做好防風準備。

日本放送協會（NHK）報道，氣象廳以「大型、威力非常強」形容「潭美」。周三傍晚六時左右，潭美在沖繩南方海上往北前進，移動速度緩慢。預計潭美周六左右保持強勁威力接近沖繩、奄美一帶。之後路徑轉向東北逼近西日本，前進速度加快，可能從九州到北海道橫掃全日本，並帶來暴風和大雨。

截至周三晚上九時，近中心最大風力時速一百六十二公里，最大瞬間風力時速二百一十六公里。日本氣象廳表示，沖繩周五會颳暴風，海上將出現猛烈風浪。周日西日本風雨可能增強。

駐守國際太空站的德國太空人格斯特（Alexander Gerst），在Twitter發布他看到的潭美風眼照片，表示看起來「像是有人從地球拔走一個巨型塞子」。他指潭美「勢不可擋」，祝福地上的人安全。

CNN氣象學家賽特指出，潭美在周三停滯不前，走勢不明，氣象學家們對其路徑抱觀望態度。賽特指估計，若這場風暴按照預想的方向發展，可能會在四天內，在日本南面登陸前減弱一些，但威力仍相當於美國標準的四級颶風。

潭美威力一度達美國標準的五級颶風，已是本月第三個強度達五級的西太平洋風暴。月中同級颶風「山竹」蹂躪菲律賓呂宋、香港、澳門和廣東一帶，在菲律賓造成百多人死亡或失蹤。

（警報）中國人國慶旅遊目的地：日本首次列第一 香港第三

好心就吹去上海同北京啦，天滅中共

中國人: 上海真是福地

做咩又吹去日本

日本一年幫中國頂幾多個風

Why always Japan？

japan

日本又要食多鑊甘

張相邊個uncle影

應該問邊個Uncle係太空人

證明上天都認為日本人比中國更抵死

因為日本人太垃圾 殺唔哂支那狗

報應黎啦蘿蔔頭

啲風成日轉彎
其實有冇機會關支那排放溫室氣體事?

如果冇神風，日本早被蒙古人佔領

Uncle，風眼

我都想好似潭美咁一次過玩均日本

唔好搞日本啦

夠膽就過嚟香港，垃圾！

點解唔係吹台灣或者中國

記得係同全球暖化有關係

海水水溫上升
令颱風形成位置向北移

令到吹向日本嘅風頻密咗